黃屍鬧警察濫權，咁點解俾人打又報警？

不少作者已經撰文回應過「黃屍就冇權報警論」的荒唐。簡言之，收得人工（連同豐厚加班費）就有責任做本份，天下間並沒有任何一個行業、任何一個從業員，是可以因為工作表現不佳、受到僱主批評後，就要求不再為僱主效力，但同時又繼續支取薪金。

誰是香港警察的僱主？全體香港市民，不論藍黃。

受不了出糧者的氣，或者公司出現分歧，不認同其中一方，你可以辭職，撇脫地遠離敵意的工作環境，但留全薪享所有福利同時卻選擇性地只為自己中悅的一方做事，世上不可能有這種道理。

警察入學堂時的就職宣誓，有一句「不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠努力的態度行使職權」。

記得警察隊員佐級協會曾經斷言，教師的言行會令學生仿傚，所以他們要對咒罵黑警的通識老師窮追猛打（至於為何他們要對號入座自認是黑警，就無從稽考了）；他們又覺得，外國國會議員在批評警察暴力時，引述一些已經在公共領域為人知曉的警官姓名時，會助長人們對這些警官起底。

當員佐級協會如此看重個別人士言論的影響力的同時，警察們又有否好好反省，這一個月來他們自己在工作上的表現也好，以至他們的代表的言行也好，同樣要為煽動起藍絲民眾的暴力負責呢？

指責醫護、指責老師、指責本地議員、海外議員……近乎每一次的聲明、公開信，不求論證說理，只是將事實堆砌再加上粗鄙的言辭，充分展現了主筆者只要不像其同袍日常工作時滿口粗言穢語，就只懂用「嚴厲譴責」之類的空洞口號來掩飾自己的詞窮理屈。

更不要提就在網上直播眾目睽睽下，對峙線上的警察一面向前推，白衣警官就一面抓著咪高峰公然撒謊叫市民「不要衝擊警方防線」；還有堂堂警校副院長可以對鏡頭說完「香港需要愛」，轉頭就向記者豎中指。

只要大聲、有權、有勢，就可以搬弄是非顛倒事實欺壓對手，警察公然開了這個頭，撐警撐政府的人還用對「黃屍」客氣嗎？

警察們，你們埋怨為甚麼又要應喚去連儂牆嗎？請記著，你們是支薪要做事的。何況，你們不過是在收拾一個你們的好上司、好同袍有份製造的爛攤子。

本文獲授權轉載，原文見作者Facebook專頁。

過去雅虎表柒班五毛~

不徇私，就是不偏袒，公正行事。

當日誓言鏘鏘，「不對他人懷惡意」、「不敵視他人」，難道如今警察辦案、處理衝突時，有權親藍打黃，「對黃屍懷惡意」、「敵視黃屍」？

更令人不安的是，從6月30日添馬撐警集會，到近日九東連儂牆打人，藍絲群眾施加的暴力，有明顯惡化的趨勢。不問情由道理，一言不合就拳腳招待。到底，是誰壯了他們的膽？